# Otus project ui app repository

В данном проекте используются следующие компоненты:<br>
<ul>
<li>GKE – как платформа для выполнения кода приложения;</li>
<li>Gitlab.com (облачный) – в качестве системы контроля версий и CI/CD;</li>
</ul>
<P>
Для сборки docker-образа и возможности ревью необходимо:
<ul>
<li>Gitlab с настроенной интеграцией с kubernetes;</li>
<li>Настроенные для проекта (или группы) переменные CI_REGISTRY_PASSWORD и CI_REGISTRY_USER для возможности загрузки подготовленных образов на hub.docker.io;</li>
<li>Для ревью также нужен код из репозитория otus-project-deploy.</li>
</ul>
<P>
Чтобы запустить сборку приложения нужно сделать:
<ul>
<li>Склонировать репозиторий приложения;</li>
<li>Запушить его в свой репозиторий;</li>
</ul>
<P>
При пуше будет выполнен код из gitlab-ci.yml, который выполнит следующие действия:
<ul>
<li>Соберет docker-образ с актуальным кодом приложения из репозитория;</li>
<li>Выполнит тестирования приложения;</li>
<li>Если тесты были пройдены и пуш был в мастер ветку – запушит образ в репозиторий с тегом latest;</li>
<li>Если пуш был выполнен не в мастер ветку, будет возможность вручную создать тестовое окружение с возможность проверить корректность работы кода.</li>
</ul>
